奧地利 + 捷克 旅行求教

小弟同朋友一行4人
行程如下：

28/9 當地時間 1300 到Wien
29/9 stay in Wien
30/9 to Innsbruck [0530 - 0944, 96歐]
1/10 to Salzburg [0914-1102, 56歐]
2/10 to Hallstatt [1412-1647, 41歐]
3-4/10 stay in Hallstatt
5/10 to CK 小鎮 [1107-1655, 76歐］
6/10 stay Cesky Krumlov
7/10 to Prague
8/10 1400 出發往機場返港

我全程都係打算坐obb train ，
見佢早買飛有平，但見早前啲post 話巴輕平，請教下咁既火車價錢都Ok嗎？

另外想confirm 係唔係 e-ticket ，定要到車站拎飛？睇官網唔太有講，淆淆地底。

Hallstatt 有咩正野？ 我見官網係話行山 但其他都唔知，求指點

留一日係Prague 會唔會唔夠？

剩係去過austria
巴士同火車都ok，但我試過巴士唔準時, 然後連帶我其他行程都delay埋 除左依樣都冇問題

火車飛我記得可以上網訂再係火車站d機入code print番出黎

Hallstatt可以係town行 可以坐船 可以去鹽礦 同埋可以買包餵鴨餵天鵝

唔建議去hallstatt,個鎮好多人同好細，景麻麻地靚

我4月去 我就搭巴士轉火車 因為用既時間差不多 又平D
Hallstatt景靚 個陣仲有雪落 勁撚正
呢家去仲有five fingers可以去 4月未開
鹽礦好值得去
BTW, 你係2,3,4晚都係Hallstatt留夜?
PRAGUE 我個人覺得真係一日都夠 CK留一日好過PRAGUE留多日

我上年去完 prague+wien
無乜去其他鎮 prague留左5日有d悶
之後wien 4日
搭eurostar 但餐餐食好野

6號傍晚可以leave CK去Prague，CK半日一日實行完

兩日幾係Hallstatt有d多既感覺，會唔會考慮撥一日比salzburg 去國王湖

Hallstatt 真係好靚！二月頭去 有雪，清晨有霧，好似仙景咁！我自駕遊去埋國王湖 2日半hallstatt加國王湖好足夠。布拉格真係一日夠..得個舊城區叫特別d！另外CK都係住一晚夠

我上年去留左係Hallstatt 2日，去salt mine 同five figure 個座山
去Hallstatt 前一日就去左國王湖
2個地方都好值得去！

國王湖:::

Hallstatt::

上到five figure 座山先發現山上佈滿雪 上年10月去

我最怕就係搵唔到巴士站/月台，miss 車就煩。

我改3-5 留Hallstatt ,1-3 Salzburg
有女性朋友同行，留時間俾佢地係Prague 掃貨

會呀，睇完Ching 建議，上網睇哇真係值得去

睇完咁多建議，感覺

［更新］
29/9 stay in Wien
30/9 to Innsbruck [0530 - 0944, 96歐]
1/10 to Salzburg [0914-1102, 56歐]
2/10 去國王湖
3/10 to Hallstatt (趕到就即日下午去鹽礦）
4/10 上 five fingers + ice cave
5/10 to CK 小鎮 [睇到有bus 3hrs 直到］
6/10 下午去Prague
7/10 stay Prague
8/10 1400 出發往機場返港

酒店真係full full 地，中秋國X 連假去貴好多。（仲要2間兩人房） 而家都唔多選擇

布搵格同ck 小鎮 洗唔洗提早book 車飛？ 我未睇到捷克既部份

另，想再請教 你地係市內景點，通常都係行路去定買day pass ？

真係好靚

我果時係prague > ck > hallstatt
全部一早book定

prague to ck搭student agency，好舒服有野飲又有電視睇

ck to hallstatt搭 bean shuttle，酒店門前pickup，到hallstatt巴士站

既然住宿都book好曬
咁不如車都book埋，都無乜野好改動

我而家係電話 obb app 到訂飛，頂，入完credit card 資料，按完PAY, 就出 error , 試左好多次都係！

好能驚 無哂平車飛，仲要唔知有無被扣錢

痴撚線,每個地方一晚(少於一日)

個人覺得prague值得留多日行下
反而wien/ck可以縮短少少
有時間可以去埋st wolfgang搭架火車上山，真係好靚

有啲人鍾意趕行程
始終香港人啲假少

其實樓主唔怕趕都ok嘅 但可能去完唔覺去咗

樓主會唔會想一個地方留耐啲，cut少啲地方，因為有啲地方會無咁好玩。

不過你係plan嚟每個地方打下卡咁就照咁plan啦

Hallstt 3日好似太多 但如果你鍾意呢個地方都可以嘅

因為個到其實好細

同埋Prague一晚唔夠 不過有啲人話Prague麻麻地 我自己覺得其實ok 都係睇你喜好

行程chur到咁其實都幾辛苦，同埋會錯過好多野

Hallstatt好靚，起碼半/一日小鎮一日上山

國王湖都幾值得去

個人習慣每個(大)城市都起碼留幾日，起Prague 4日都唔覺得悶，當然難攞假係真嘅

Vienna都一樣4日，好多人都話悶但我就好鐘意，靜靜地唔太多人

不過ck真係半日行得哂

Prague去ck我坐火車，沿途都幾靚而且冇乜人坐。我係個朝去到火車站先買飛嘅，return ticket好似5百幾kc, open ticket黎，坐幾點車翻都得，不過自己留意坐尾班車時間。

市內就睇你住得近唔近市中心啦，你得個一日都去唔到啲遠嘅地方，行應該都冇問題。btw市內啲tram好似個個都係逃票

樓主趕到每個地方以小時計

恕我直言，你個行程好撚chur

兩晚Hallstatt 太多。。。可以去國王湖行下

prague 始終大過hallstatt 同ck
建議你留兩日

hallstatt 同ck 小鎮黎
基本上1~1.5日就玩完一個地方

我之前就
wien
Salzburg
國王湖
hallstatt
ck
prague

我自己由hallstatt 去ck ck 去prague 都是坐巴士
時間同火車差唔多
但好平
上網可以買定仲可以劃位
黃色既 你上網google 下
好多台灣人有教學

至於austria 部份我坐火車

今年去過晒
Hallstatt ck值得既
OBB 早三個月買就平d
國一土

自膠

Innsbruck 點樣可以去到新天鵝堡？
我睇巴士得來回各一班
坐半車就要返慕尼黑

無計啦，港豬係咁

其實一定要放棄某啲野
我再調整過行程
盡量每個城市到去到 啲值得睇既野
畢竟假難拎，去一轉就盡量去多幾個城市

Wien 留兩日，
Innsburg 一日行得哂
Salzburg 兩日行市內同去睇湖
Hallstatt 事實都係兩日，
因為交通都食左時間

CK 我應該都係一晚
兩日就Prague
剩返半日都坐飛機

Hallstatt 去 sand mine & five finger , 所以晚都差不多。因為我去到果日已經下午，只能鎮內行，第二日上山，而第三日下午去Cesky Krumlov 所以實際唔多

其實我有預到時間係Hallstatt 上山同行鎮，Salzburg 會去國王湖，

去到Ck 都5點，所以留一晚第二日行一陣先去布拉格。

我都想留耐啲，但 假無咁多，又兩日時間哂左係飛機到

我都係咁plan，但obb 我訂唔到，係咁error

淨係知有巴士到，但無研究

話說我冬天去，五點就天黑，仲要每日 10點先出發，但同樓主預既日數差唔多，完全唔覺chur，仲幾hea下

其實真係可以考慮shuttle 真心幾方便
Door to door完全唔使擔心行李

Ck邊度可放行李
拎住件大行李想玩半日之後再上路

我見Hallstatt tourist information center 有寄存服務。唔知CEsky Krumlov 有無

會呀，揀ckshuttle
但我唔明non door to door 同 door to door ，我對車，無咩了解

你同我去既地點都一樣架？

我覺得行程（地點to 地點）係密，但行起上來應該唔會chur , 因為我唔會深究啲皇宮，太花時間。

（自己一個就會狂睇歷史野）

Door to door 係你指定嘅地點上車送去你指定嘅地點
Non door to door 係佢嘅地點上車同落車，通常係附近嘅旅行社或者一啲酒店大門口或者地標

梗係揀door to door, 除非你啱啱好住係附近, 唔係就冇咗搭shuttle 嘅意義

布拉格一日夠，真心

小弟宜家身在奧地利

本身因為exchange要過嚟 家母同細佬跟埋嚟個幾禮拜 本身hea plan路線都冇plan行程 同埋酒店都係一個禮拜前bk 所以都好貴 三個人咁多晚都過萬二 因為我唔肯屈蛇 姐係三個人住但係bk二人房

19/8 HK to Graz
20/8 到Graz 過一晚
21/8 - 23/8 salzburg 有趣去outlet
23-24/8 Hallstatt 但係酒店bk錯左 bk左Gosau
24-25/8 CK 一日可以行晒 不過前幾日去有兩團講普通話 應該係一台灣一大陸
25-27/8 Prague 又outlet
27-29/8 Wien 咩景點都冇去 俾我阿媽逼我帶佢去outlet 之後狂買swarovski
29-31/8 原定返graz住 因為佢兩個31號機返香港
不過宜家去左同鄉屋企過一晚

其實都幾chur 大部分時間都係搭車
三個人三個gip 將兩個放第一晚酒店 因為29會去返果到住
跟住就一人一個背囊 加一個gip 周圍去
交通都有啲麻煩 而且比較貴 尤其hallstatt 因為我住gosau

prague同埋奧地利 如果情況同埋時間許可就買day ticket啦 抵啲

outlet 游

睇你點玩 prague我留左幾日都未行晒
去ck 搭巴士會平過火車

岩岩去完Wien 同Prague 番黎
其實Prague 都唔錯，睇下景飲下啤酒又一日
如果Prague 去ck 就買student agency , 方便又快捷，就咁比E-ticket 佢睇就得。ck又真係半日可以玩曬（除非你去划艇 ），不過都值得一去，本人覺得果度幾靚
我果陣由Prague 去Wien 都係搭ÖBB, 你試下去佢官網買啦， 買完之前記得要印張ticket 出黎，就咁show E ticket 係唔得架

完全無留意到Prague 係有outlet